<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>《被讨厌的勇气》</title>
    <link href="/2022/09/24/The-Courage-to-Be-Disliked/"/>
    <url>/2022/09/24/The-Courage-to-Be-Disliked/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h1><p>我们在孩童时代，有父母和社会的呵护，可以不受劳动的限制，自由自在地生活。每个孩子都有远大的理想，并且深信自己无所不能—孩子眼里的世界是如此简单。</p><p>但随着我们步入社会，社会也逐渐显露其真面目。我们会被工作、家庭、人际关系所困，人们不得不接受自己“也就那样”的事实。孩童时代的梦想，也变成了不可能。唯一能做的只是感叹“还是小时候好啊。“</p><p>那么问题来了，世界一直没变，为什么我们眼中的世界会随年龄增长而变复杂呢？</p><p>答案是人并不是住在客观的世界里，而是住在自己营造的主观世界。如果世界变复杂了，那完全是因为我们把它看复杂了。</p><p>也许你要做的，只是摘下眼前的墨镜，或者说拥有摘下墨镜的勇气。</p><h1 id="第一夜-我们的不幸是谁的错？"><a href="#第一夜-我们的不幸是谁的错？" class="headerlink" title="第一夜 我们的不幸是谁的错？"></a>第一夜 我们的不幸是谁的错？</h1><h3 id="心灵创伤并不存在"><a href="#心灵创伤并不存在" class="headerlink" title="心灵创伤并不存在"></a>心灵创伤并不存在</h3><p>我们经常把身上不良的习惯、品质归咎于过往经历，认为过去决定了现在，其实这种观念是对自己现状的一种逃避、安慰。</p><p>过去无法决定现在，这是阿德勒心理学的立场。</p><p>决定我们自身的不是过去，而是我们赋予过去的意义。人生不是别人赋予的，而是我们自己选择的，自己选择如何生活。</p><h3 id="你想成为别人吗"><a href="#你想成为别人吗" class="headerlink" title="你想成为别人吗"></a>你想成为别人吗</h3><p>有时候，我们会因为羡慕某个人的一些优点而想成为那个人。但事实上，除了自己，我们成为不了任何人。</p><p>正因为如此，我们不应该关注”被给予了什么“，而应该问自己”如何利用被给予的东西“。</p><h3 id="人们常常下定决心不改变"><a href="#人们常常下定决心不改变" class="headerlink" title="人们常常下定决心不改变"></a>人们常常下定决心不改变</h3><p>在10岁左右时，我们会在环境的影响下，无意识地选择一种生活方式。</p><p>生活方式最初是自己选择而来的，那么也就可以由自己重新选择。</p><p>几乎每个人都想改变自己，但最终很少人做到这一点。因为人更加习惯于熟悉的生活方式，对新的生活方式充满不安，也就是在潜意识里下定了不改变的决心。</p><h3 id="你的人生取决于当下"><a href="#你的人生取决于当下" class="headerlink" title="你的人生取决于当下"></a>你的人生取决于当下</h3><p>梦想每个人都有，为梦想付诸行动的却是少数，因为他们总有很多理由：工作太忙、时间太少。他们宁愿把时间花在手机上，也不愿意直面现实与梦想。也许是因为惰性，不如说是逃避。他们永远无法接受为梦想努力而不得的事实，所以只能活在”如果…我也行“的幻想中，迟迟不愿意捅破”你不行“的这一层纱。这是人性的一个弱点。</p><p>这种没有任何行动的梦想毫无意义。它甚至称不上梦想，而是幻想。幻想无法带来任何改变，只有当下去做，你才能收获改变的筹码。</p><h1 id="第二夜-一切烦恼都来自人际关系"><a href="#第二夜-一切烦恼都来自人际关系" class="headerlink" title="第二夜 一切烦恼都来自人际关系"></a>第二夜 一切烦恼都来自人际关系</h1><h3 id="为什么喜欢自己的缺点"><a href="#为什么喜欢自己的缺点" class="headerlink" title="为什么喜欢自己的缺点"></a>为什么喜欢自己的缺点</h3><p>人们常常把失败的经历归咎于某个缺点。比如无法跟喜欢的人表白，是由于自己胆怯、不自信。</p><p>但奇怪的是，自己明明痛恨那些阻碍前进的缺点，却无法像扔石头一样摆脱掉。相反，这些缺点会长时间存在。原因是相比这些缺点本身，我们更害怕被拒绝，所以需要这些缺点的存在，以此安慰自己”要是没有这个缺点，我一定很讨人喜欢“。</p><p>换句话说，我们之所以无法轻易摆脱缺点，是因为我们需要它，以此逃避更加严重的问题。</p><h3 id="自卑感来自主观臆造"><a href="#自卑感来自主观臆造" class="headerlink" title="自卑感来自主观臆造"></a>自卑感来自主观臆造</h3><p>生活在社会中，处处都存在比较，很容易产生自卑感。身高、收入、职位、房子大小等等，都是人们喜欢谈论比较的话题。</p><p>但实际上这些事物本身并不代表劣等性，是优是劣取决于自己的看法。</p><p>比如对于收入低的问题，有些人认为收入低阻碍自己过想过的生活，而有些人则可以从中获取前进的动力。这就是主观意识的不同，而产生的截然不同的效果。</p><h3 id="不能把自卑当作借口"><a href="#不能把自卑当作借口" class="headerlink" title="不能把自卑当作借口"></a>不能把自卑当作借口</h3><p>自卑感人人都有。</p><p>自卑感本身并不是坏事，人正是有了自卑感才有了欲求，更有动力去提升自己。</p><p>换句话说，自卑可以认为是追求优越性。</p><p>我们应该感谢这种自卑感，并好好利用它。</p><p>但前提是必须意识到“情况可以通过努力来改变”，否则自卑感只会被拿来当做维持现状的借口。</p><h3 id="越自卑的人越自负"><a href="#越自卑的人越自负" class="headerlink" title="越自卑的人越自负"></a>越自卑的人越自负</h3><p>自卑意味着目前的状态尚有欠缺，正确的做法是通过努力弥补欠缺的部分。</p><p>没有勇气改变现状的人，会在自卑中越陷越深。</p><p>当他无法忍受自卑时，便需要其他的方式来调整。</p><p>比如现实中，因为学历低没有被重用，他会将其解读为真正的我很优秀，只是被学历这个因素所埋没。</p><p>所以，没有付诸行动的自卑感，会变成越来越深的虚假优越感，或者说自负。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>个人成长</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
